你覺得 「從來未愛你綿綿」點解？

尋日有朋友問我。

我覺得：

一點點愛。
一絲絲愛。
量詞。
中文既量詞帶有對Object既形狀既描述元素？
一輛車，一個橙，一片青瓜。

講者用綿綿作為愛既量詞。
似：情意綿綿？

愛既感覺係點？
可以似火熱。
可以細水長流。

可以係望住對方，就會心微笑，而心感軟綿綿，身都軟綿綿。
又或者，抱住對方，就感覺到對方身體既軟綿綿？

對講者嚟講，愛係綿綿。

從來未愛你綿綿。
未愛過，點可以講出愛既質感？
綿綿既呢個細膩既描述，正反映，講者愛過，甚至愛得深，細膩到唔用一般人既描述，而用呢個傾向私人既描述。

從來未愛你，正係講者可能傷得太深，自欺欺人咁否定？
又或者，佢自己到無意識到呢一切。

首歌寫俾黃耀明架嘛

綿綿=明明

綿綿係人名，冇愛過佢

李綿綿

綿綿係指海綿（體）

廢綿奴

綿綿是一種感覺，細膩含蓄但總是不斷

明唔明

綿綿無盡？

夕爺個綿綿係指緊黃耀明
基本上成首歌相反咁睇就會明白

仲有人唔知係明明

樓上話係黃耀明個啲戇撚尻
綿綿係亦舒寫嘅其中一個角色名嚟
而夕爺都講過鐘意睇亦舒 都會用亦舒啲嘢落詞

亦舒嘅春之夢幻？

重逢 上網搵

長恨歌 此恨綿綿無絕期

係北條司的城市獵人

到底甚麼是《綿綿》？

相信不少人無論聽了多少遍，除了感受到歌者那種一沉到底，無法釋懷的感覺外，心中都有這個疑問。
到底甚麼是綿綿??

解釋一:「人名」 ------- 我們能夠肯定的是，林夕是以亦舒的小說《重逢》中女主角<綿綿>為這首歌命名的。林夕似乎相當欣賞亦舒，林夕的很多歌名都是直接取亦舒的小說名。例如王菲的《開到荼蘼》，《花事了》，為了向亦舒表解尊敬之情，楊千樺的《亦舒說》更是直接採用了她的名字。

既然出自亦舒小說《重逢》，且看小說的內容對我們了解歌詞有甚麼啟示。 小說大體是說女主角綿綿是男主角少時的初戀情人，後來聯繫中斷了，男主角兜兜轉轉多年以後與綿綿重逢，才發覺應該憐取眼前人。
但整本小說的內容卻無法和歌曲《綿綿》內容上有太多聯繫。
因此，「從來未愛你 綿綿」，如果簡單理解就是對一個女孩子的述說。
但我們若單單停留於此，整首歌的意味未免太過顯淺。

解釋二:「形容詞」 -------- 在肯定綿綿是人名的第一層意思後，我們更應探討的是背後的含意。這麼多可取的名字，為何偏偏取<綿綿>?
無他，詞帶雙關，彷似呼喚愛人的名字，同時亦表達了歌者對愛人綿綿無盡的情意。
試想像看出窗外「綿綿細雨」的情境，那種連綿無盡，落寞淒清，絲絲哀愁，正是歌者的心境，是全首歌的基調。
可是「從來未愛你 綿綿」，前文怎都不對後理。
簡單來說，歌者在欺瞞自己。
從歌詞可知道歌者已失去了愛人，可是歌者的愛卻是深得完全無法抽離，過於自己所能盛載，歌者處於絕望的深谷中，無力面對現實，唯有極力否定自己的情感，反反覆覆高呼著「從來未愛你」，還加上只因「懷念唱片」、「為任何人奉獻」等無力的理據，企圖把自己說服。
可惜，歌的最尾歌者仍哼著，「一次愉快的睡眠 斷多少髮線」，過往的種種怎能忘記，歌者最後始終無法釋懷，伴隨音樂，一沉到底，綿綿......
真的，沒有......
可是我們都知道，愛情，誰也騙不了誰......

好好呀，正統解法！

眠眠呀

我從來冇愛過你，瞓啦柒頭

綿綿=明唔明